講到尾大部分人都係因為覺得自己高尚過人而唔用淘寶

呢個世界 人而群分基本上可以話係定律

咩階級既人用咩階級既野係正常

咁樣先可以有儲備迎接向上流既機會

只不過依家大部分人比社會氛圍渲染左 覺得買幾百蚊件衫 千幾蚊既鞋係正常既現象 但佢地既收入完全係十幾年既萬幾蚊

最後出現無咁大個頭而戴咁大頂帽既情況 可以話係屢見不鮮

啲窮撚唔甘心畀人睇低 死要充大頭買一啲唔適合自己負擔既野 個個月入不敷支 形成窮撚越窮

淘寶係一個典型既例子 窮撚無錢既搵特價既野係好平常 偏偏有啲人自命高尚但又窮撚過人（加埋係完全無機會上流既人）呢啲人真係好好笑

講到尾 想提既重點係你有錢 有能力買貴啲既野係無問題 係有啲人好唔知醜 真係貽笑大方

利申返先 我唔用淘寶既

淘寶野用一陣就爛，cheap野買完又買，其實一早買件好既仲有賺

9成唔用淘寶係因為唔識買,開AC/支付寶覺得煩
真係未聽過因為要高尚而唔用

你唔識買啫

真係有架

連登咪大把

識個人老豆油王，住半山咪又係有玩淘寶

睇買乜其實
有啲嘢淘寶搵其實幾方便
不過你話衫褲嗰應該就窮撚多

韓泡停屍間貨

好嘢 點會去淘寶買
如果淘寶咁好
呢輪sogo迫到爆嘅大陸人on9?

買老翻真心勁方便，上網搵開心版都費事
AV都有得買，俾一個價幾TB任你down，仲搵乜鳩死種呢？
買自封膠袋，買螺絲釘，呢d消耗品，係幾多選擇既，其他就不了

反而想知香港買markup淘寶野既鋪寶野幾時執

成個葵廣賣衫都係 生意唔差

Trump最近同習總簽幾千億貿易備忘
CC台：美國=五毛

其實真係高尚過用淘寶

根本成個brand都係cheap，用都都有失身份(假設你係有身份 )

我自己都係讀設計，淘寶有好多抄襲人地既產品，
品質又參差,自己真心欣賞某啲牌子產品係會願意去用金錢買正版，無錢寧願唔買，買抄襲品根本就係糟蹋緊個設計師嘅心血。
不過總會有一班人會衝出嚟話啲嘢設計出嚟就預咗俾人抄
同時亦都會有人轉移視線話就算買其他正版牌子嘅嘢咪又係made in China...... 首先正版就係正版去到邊度都係正版，第二嘅就係啲廠商係會搵人官理，去睇啲品質......
所以有時見到啲所謂嘅Fashion友着埋啲抄襲名牌既衫，係淘寶買埋晒啲某啲翻版產品扮到自己好有生活品味，我真係笑而不語，佢哋先係冇咁大個頭唔好戴咁大頂冇嗰啲人，仲喺度自我陶醉以為自己一個好精明嘅消費者

不過到最後呢啲都係個人嘅選擇，總會有啲人係會貪靚貪平特登選擇淘寶所謂嘅高質野，更加唔會在乎自己用嘅嘢係唔係翻版，總之啲嘢用唔死佢哋就得。

淘寶野係平到買完又買都平過買件好既

但係好唔環保囉 根本買淘寶野要收番棄置稅

唔少人買淘寶野，用幾次就放埋一邊，原因係質素差，收返黎件野同相片入面差好遠

根本冇人咁覺得
係班淘寶友自卑

對地球生態好大破壞